# POO 2018.2

<img class="avatar rounded-2" src="https://scontent.fjdo1-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/40769452_1945023295798518_8410362610649661440_n.jpg?_nc_cat=0&oh=ecb07ecf4be93ba53487ed40e95d7ef5&oe=5C29D8E4" width="200" height="200" alt="@guiRodrigues">

#### Guiherme Santos Rodrigues, 414941
Repositório destinado às atividades da disciplina de POO


## [Carro](https://github.com/guiRodrigues/poo-2018.2/tree/master/Carro)
- Código do carro baseado no exercício da calculadora desenvolvido em sala;
- O projeto do carro foi desenvolvido em equipe, onde ocorreu ajuda mútua. Os envolvidos foram Javel, Atylla e Guilherme Santos;
- Com o decorrer do projeto, buscamos alguns fundamentos da OO vistos em sala, como atributos, métodos, classes, construtores, etc;
- No desenvolvimento do código, os únicos tópicos que geraram algum tipo de dúvida foram os contrutores e o processo de instância da classe, mas com o decorrer do projeto essas dúvidas foram sanadas;
- Para a elaboração do projeto do carro foram levados cerca de 30 min;


## [Cinema](https://github.com/guiRodrigues/poo-2018.2/tree/master/Cinema)
- A ideia inicialmente desenvolvida em sala do uso da biblioteca *vector* foi implementada na sala de cinema, para a relação entre uma série de clientes e esta tal sala. Com o decorrer do projeto, com as constantes dúvidas da utilização da biblioteca vector, desenvolvi também  uma [sala de cinema bidimencional](https://github.com/guiRodrigues/poo-2018.2/blob/master/Cinema/bidimensional.cpp) com o uso de um vector de vector. Além disso, como desafio proposto, desenvolvi uma [sala de cinema com a utilização de ponteiros](https://github.com/guiRodrigues/poo-2018.2/blob/master/Cinema/cinemaPonteiros.cpp).
- O projeto do cinema foi desenvolvido em dupla, Elienai e Guilherme Santos;
- A dificuldade que esteve presente no desenvolvimento do projeto foi a utilização da biblioteca vector para criar uma lista de clientes que ocupam uma sala de cinema. Desse modo, o que pode ser aprendido nesse projeto foi a fixação de conceitos de utilização de contrutores, atributos, métodos, instanciação e a utlização de conceitos básicos da biblioteca vector. Entretato, com o desafio proposto em sala, descobri que meu conhecimento sobre ponteiros é pífio, obtive muitas dificuldades na utilização de ponteiros, principalmente quando o relaciono com objetos e vetores desses objetos;
- As dúvidas pertinentes após a execução do projeto foram a utilização da biblioteca vector, e a utilização de ponteiros;
- Para o desenvolvimento do projeto demorei cerca de duas hora;

## [Topic](https://github.com/guiRodrigues/poo-2018.2/tree/master/Topic)
- Desenvolvi um sistema para o gerenciamento de passageiros em um veículo compartilhado. As funções compreendidas no projeto proposto, como a criação do veículo, as entradas de passageiros e suas respectivas saídas foram criadas. Além disso, com uma pequena alteração, recriei a realidade enfrentada por nós alunos, o [ônibus da UFC](https://github.com/guiRodrigues/poo-2018.2/blob/master/Topic/ufc.cpp), onde mesmo tendo previamente definido a quantidade de lugares, sempre cabe mais um, dois, três...
- O projeto foi desenvolvido de forma individual;
- Com o decorrer do projeto, as dificuldades presentes foram algumas dos projetos passados, como a utilização de ponteiros e algumas questões de lógica, além disso, tive constantes dificuldades em relacionar algumas técnicas passadas em sala, como a utilização de um _Controller_, a utilização de biblioteca ```<sstream>``` e algumas dicas que foram passadas em sala, como dar `new` e o `delete` no mesmo escopo, utilização de operadores ternários, algumas dúvidas recorrentes com lista de inicialização, entre outras.
- As dúvidas pertinentes na realização desse projeto foram a utilização de ponteiros, desde dos construtores até os destrutores, algumas dúvidas na utilização de um Controller para organizar o projeto, lista de inicialização, entre outras dúvidas;
- Para o desenvolvimento do projeto demorei cera de três horas;

## [Contato](https://github.com/guiRodrigues/poo-2018.2/tree/master/Contato)
- Como apresentado no contexto do projeto, desenvolvi uma lista telefônica com funções básicas de criar uma pessoa e atribuir _n_ contatos a ela `(operadora:numero)`.
- Da mesma forma do projeto anteriror, o projeto foi desenvolvido individualmente.
- No decorrer do projeto me deparei com dificuldades cuja resolução eram simples, por exemplo no _controller_ eu estava utilizando o _cin_ para pegar os atributos de determinado comando, quando na realidade deveria ser utilizado o fluxo denominado _in_. Além disso, algumas dúvidas recorrentes relacionadas à lógica, problemas com o trabalho de strings, problemas com a contrução do _controller_ além de algumas dúvidas com fluxos.
- Depois da realização do projeto, algumas dúvidas mantiveram-se, como o o trabalho com strings (`char[]`) em C++, fluxos e a contrução da forma com que os códigos são estão sendo construídos na disciplina.
- Para o desenvolvimento levei cerca de 3hrs e 30min.

## [Tamagotchi](https://github.com/guiRodrigues/poo-2018.2/tree/master/Bixo)
- Como proposto, elaborei um tamagotchi virtual;
- O projeto foi desenvolvido individualmente;
- Algumas dificuldades encontradas no decorrer do projeto foram: a utilização dos getters e setters; algumas questões de lógica, como sempre ocorre; algumas questões semânticas de como e quando utilizar os getters e setters, por exemplo usar um setter para fazer algo além da atribuição básica de alterar um atributo;
- Ainda possuo algumas dificuldades em desenvolver o construtor, e alguns trechos de código que eu vejo que estão se repedindo mas que não consigo refatorá-los;
- Levei cerca de 2 horas para o projeto;

## [Conta Bancária](https://github.com/guiRodrigues/poo-2018.2/tree/master/ContaRefatorada)
- Como proposto, elaborei um simples sistema que controla uma conta bancária;
- O projeto foi desenvolvido individualmente;
- As principais dificuldades que tive no projeto foram: encontrar uma estrutura que compreendesse o projeto (relacionar as classes Conta e Operacao); no início tive muitas dificuldades em desenvolver as operações básicas do sistema, o [código antigo](https://github.com/guiRodrigues/poo-2018.2/blob/master/Conta/main.cpp) estava muito redundante, eu estava usando enum para realizar as operações e estava muito bagunçado, então decidi refatorar ele; também tive muitas dificuldades na lógica do método estornar, mas foi concluído;
- Levei cerca de 5 horas com o projeto e a refatoração dele;

## [Repositório I](https://github.com/guiRodrigues/poo-2018.2/tree/master/Repositorio%20I)
- Elaborei um sistema de repositório que armazena, por meio de um mapeamento chave-valor, os membros de uma instituição de ensino (aluno, professor e disciplina);
- O projeto foi desenvolvido individualmente;
- As principais dificuldades encontradas consistiam na estrutura de mapa, como utilizá-la; a ideia do repositório apresentada em sala; algumas consideráveis dificuldades no retorno das chaves e valores do mapa; a utlização da herança nas classes Aluno, Professor e Disciplina; além disso, a parte de front-end do controller ficou muito massiva, verbosa e redundante, busquei minimizá-la;
- Levei cerca de 5 horas para desenvolver o projeto;

## [Servicço de Anotações](https://github.com/guiRodrigues/poo-2018.2/tree/master/Anotacoes)
- Elaborei um sistema que gerencia anotações de diversos usuários.
- O projeto foi desenvolvido individualmente;
- Mesmo me baseando no exercício feito em sala (Serviço de Segredos), tive algumas dificuldades, por exemplo, a modularização do problema, separar ele no gerenciador de login, as classes "principais" (User e Note), a classe System e o Controller; Tive bastante dificuldade em utilizar algumas funções, como o find, para buscar no vector um objeto com determinados atributos; Além disso, as recorrentes dificuldades na utilzação de ponteiros, referências, iteradores, etc.
- Levei cerca de 5 horas para desenvolver o projeto;
